\documentclass[a4paper, 10pt]{article}
    \usepackage[ngerman]{babel}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage[T1]{fontenc}
    \usepackage{hyphenat}
    \hyphenation{Mathe-matik wieder-gewinnen}
    \usepackage{amsmath}
    \usepackage{amssymb}
    \usepackage{hyperref}
    \usepackage{svg}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage{rotating}

    \title{Praktikum Grundlagen der Programmierung Hausaufgaben Blatt 10}
    \author{Maximilian Frühauf}
\begin{document}
\maketitle
\section{Aufgabe 10.5}
\begin{itemize}
	\item Welches Statement kompiliert nicht? Wieso kompiliert es nicht?
	      \begin{itemize}
		      \item[] Antwort:
		      \item[] Alle Statements kompilieren.
	      \end{itemize}
	\item Welches Statement kompiliert und wirft eine Exception zur Laufzeit? Wieso wird hier eine Exception geworfen?
	      \begin{itemize}
		      \item[] Antwort:
		      \item[] Statement 7 wirft eine java.lang.ClassCastException zur Laufzeit, da ein Objekt vom
		            Typ \( A \) zu dem spezifischeren Typ \( B \) gecasted wird, dies aber keine Instanz dessen,
		            oder eines Untertypen ist.
	      \end{itemize}
	\item Ausgaben der Statements:
	      \begin{enumerate}
		      \item A.A+
		      \item A.B+
		      \item A.C+
		      \item B.A+
		      \item B.A+
		      \item B.A+
		      \item wirft eine java.lang.ClassCastException
		      \item B.C+
	      \end{enumerate}
\end{itemize}
\section{Aufgabe 10.8}
\begin{itemize}
	\item Wäre es einfacher bzw. besser gewesen, die Optimierung
	      direkt in der Code Generierung zu machen?
	      Welches Problem tritt dabei auf?
	      \begin{itemize}
		      \item[] Antwort:
		      \item[] Es wäre auch nicht wesentlich einfacher gewesen,
		            die Optimierungen in der Code Generierung zu tätigen, da dort
		            erkannt werden müsste, ob die Return Expression ein einfacher function call zu der momentanen Funktion ist.
		            Ebenfalls müsste die Zeile, an der diese Funktion beginnt bekannt sein.
	      \end{itemize}
	\item Welche dritte Möglichkeit hätte es gegeben?
	      \begin{itemize}
		      \item[] Antwort:
		      \item[] Die Optimierung hätte auch zur Laufzeit im Interpreter implementiert werden können.
	      \end{itemize}
\end{itemize}
\end{document}